原來2020年已經有論文講武肺疫苗引起既疾病增強作用

Nature係舊年有一篇針對SARS類冠狀病毒(包括武肺)講解Antibody-dependent enhancement (抗體依賴增強)既文章入面, 提及到兩種有可能由疫苗引致既機制, 會令本身既免疫系統面對外來攻擊時失去原有既保護作用

最簡單既一種情況, 就係打完疫苗後人類免疫系統會random地製造大量既antibody去嘗試中和入侵病毒既表面蛋白, 係成功製造出最合適既抗體前會有部份抗體既一邊(Fcγ受體)係會被自身白血細胞認為係無害既物體而容許進出細胞, 而呢d病毒就會係進入白血細胞後大量增生繁殖, 變相利用一d抗體騎劫左原有既免疫防衛機制, 呢個過程稱為ADE

論文中提到呢種情況係respiratory syncytial virus(RSV, 呼吸道合胞病毒感染), 麻疹, 登革熱, feline infectious peritonitis virus (FIPV, 貓傳染性腹膜炎), H7N9 流感病毒, HIV病毒, SARS同MERS都發現過類似情況, 而武肺係SARS同MERS既近親, 所以有理由相信會有同樣情況發生

另一隻機制係呼吸道內抗體結合外來病毒形成組合物(immune complexes), 繼而引起發炎反應, 導致呼吸道阻塞, 更有可能因此引起嚴重反應

論文結語:
//Going forwards, it will be crucial to evaluate animal and clinical datasets for signs of ADE, and to balance ADE-related safety risks against intervention efficacy if clinical ADE is observed. Ongoing animal and human clinical studies will provide important insights into the mechanisms of ADE in COVID-19. Such evidence is sorely needed to ensure product safety in the large-scale medical interventions that are likely required to reduce the global burden of COVID-19.//

換做中文即係叫係未做好ADE係武肺出現既情況前, 應該小心平衡兩者既利害關係, 同時應該針對呢個問題做更詳細既動物同臨床研究去了解當中機制

中國疾控中心一早已知武肺有ADE風險, 講明:
//2020年8月14日，國家藥品監督管理局藥品審評中心發布《新型冠狀肺炎預防用疫苗研發技術指導原則》，其中指出：疫苗研發，安全性是重中之重，疫苗有效性帶來的獲益必須要遠遠高於不良反應帶來的損失，ADE不可接受。//

另一篇Nature針對武肺AED問題既文章, TLDR, 結論係:

//It is clear that after many years, and considerable attention, the understanding of ADE of disease after either vaccination or administration of antiviral antibodies is insufficient to confidently predict that a given immune intervention for a viral infection will have negative outcomes in humans. //

目前我地對人體接受疫苗後出現AED現像既研究不足, 科學上無法判定有定係無呢個情況。要係小型動物身上做實驗評估同平衡接種疫苗後所得既利益同風險

好似好勁，推post先

疫苗係拎全球人命豪賭一次
輸咗冚球鏟

如果出現ADE咪死得好慘

正經文，推

死得冤枉啫

尋晚死果個同第二種ADE機制好相似，又係氣管炎

內鬼抗體

內奸抗體

打mRNA 咪冇事囉
都冇virus何來virion

堅定流
lm學嘢

想知

但係mRNA都會有spike protein，理論上都會有相同問題？

打完疫苗個空窗期俾第二隻病毒攻擊都會引發ADE?